想問下係火牛定display card出事

有時打打下機部機會freeze左/ 自動熄機，只可以禁開機制重新開機。有時禁完開機制，底板/cpu/ram都有著，但冇畫面，要熄左拖板上面個制，再開，禁開機制先開到機

唔係每次玩都會出事，間中會安然無事咁玩到幾個鐘。暫時我見係玩GTA V/ Rainbow 6出事，玩其他低配置要求嘅game例如LOL或者上下網睇下片全日都冇問題

想問下呢個係咩硬件問題？我部機砌左差唔多一個月，麻煩各位巴打幫幫手

嘗試過嘅燒機測試:
FurMark:
20mins，冇野，GPU溫度around 74 degree C
AIDA64:
20mins(stress CPU/FPU/cache/Mem):
一開波燒左10分鐘，然後手殘禁錯制stop
再開始燒6分鐘左右，部機就freeze左
我重新開機再燒20分鐘(連續)，乜都冇發生
OCCTPT
PSU test，大約5分鐘左右就收皮
Memtest86
1個鐘，RAM唔見有error

spec:
AMD, Ryzen5 2600, 3.9GHz with Boost, 6 Cores/12 Threads UNLOCKED, 3MB/16MB Caches, AM4, Wraith Spire Cooler, 65W TDP, YD2600BBAFBOX

Asus 華碩 PRIME B450M-A, B450, MATX, AM4, 4*DDR4, Graphic by CPU

Antec 安鈦克 NeoECO II 650W

GIGABYTE, NV, GTX1060 WinForce 2 OC, 6GB GDDR5

G.SKILL TridentZ RGB Series 16GB (2 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3000 (PC4 24000) Memory (Desktop Memory) Model F4-3000C16D-16GTZR

超左幾多同ram行緊乜mhz呀

Cpu降頻

超到3000Mhz，但其實即使我冇超，而家行緊2133Mhz，問題依然存在

點樣降?我見bios好似冇類似嘅option?我已經reset左bios，所有野都係由佢auto，冇超頻

一直都正常行 ?

係，我之前凈係超左ram，而家reset左咩都冇搞過
好奇怪，係打機先出現，但又唔係咩game都有問題

鎖cpu電壓用緊原裝cooler?
鎖行3.9ghz 1.26v起自己test
好似係

咁乜驚會出現

cpu cooler用緊Cooler Master Hyper 212 LED
我check過cpu/gpu溫度係冇問題嘅，所以我覺得應該未必關個cooler裝得唔好/散熱膏

同埋有時用用下個mouse，個pointer好似窒窒地咁，但佢好快變翻正常(3秒左右)

bios聽日先試下set，唔該曬

暫時出事就GTA V/ Rainbow 6
玩lol/osu/Troves/上網睇片就全日都冇死過

我改唔到個ratio同voltage。。

前者同test穩定咁
後者是但啦

唔明。。姐係我而家要點做

如果u唔係點超，直覺話我知
一係卡
一係底板
Ram hdd ssd psu 都可能細d機會

你既燒機報告似係火牛，就一於搵朋友借火牛借卡試左先
另外
你條list我昨夜已聞到悠二陣臭閪除
假設你真係參考或間接使用其服務，未過7日就退，過左或參考過就屌到佢應機搞掂為止

如果唔係，當我無講過

ok thx，我聽日直接上代理到test下火牛先

我條list嘅CPU，底板同display係跟佢嘅 應該唔關事掛

尻卡你都敢買

2018 先有單1070，個op仲比一堆cdrom圍屌
你算好彩無提到邊度買

跟佢個list但就係中央田買

中田

買過芒漏光r保
買機箱，1個月都無隻led開始粒光減弱

咁姐係壞嘅可能性: 卡>火牛>底板? 咁我試左換display先？

上一部機係佢到砌都用到4/5年冇問題 電子野真係撞手神

試下重裝windows 有可能係windows update整死 係咪用windows10？

前排同你一樣 重裝完乜事都冇

win10，試過重裝都係一樣問題

係咪full screen先係咁 freeze係咪出埋怪聲長響嗰種hang

係，但有時唔用full screen玩就會自動熄，要熄左拖板上面個制，再開先開得翻

類似係咁，隻Game嘅音效同個畫面都freeze左

其實如果係咁RAM都有機會

但我用memtest check又唔見有error，同埋佢係通常係玩15-20分鐘先hang，有時又唔會hang 第一次遇到呢D問題，真係唔識搞

你個test run 左幾耐？

一個鐘左右

時間太少了

咁你地通常係點test?用咩test

會唔會關ram同cpu散熱事？我同你情況一樣都係個畫面freeze咗要熄火牛先得，開咗機箱蓋散熱就少出現咗

Ram機會最大

最少都2個鐘左右 當然最好用ram交換測試
我自己都試過 test 左成日都冇出現error
但係換左ram 就冇事

但cpu個溫度冇問題wor，打機個陣都
RAM我再check多次

Gpu 有無超過？

冇，我都唔識超GPU

google左下 gsill ram同死當 ... 結果就見到幾個台灣post 話係psu問題換完就搞掂

唯有我聽日去換左火牛先，唔得再換display，換到得為止

換display card正路d

岩先換左火牛，問題依然出現 但就玩左差唔多一個鐘先出事，下一步換display

跟悠二list係咁架喇

好慘

換psu都係咁..係試卡之前
可以先試定ssd 同hdd
都無問題再諗卡/底板

試下插第二條ram糟or抆走一條ram

hdd check過應該冇問題，根據各位嘅意見我覺得似係ram/display

再次更新
啱先玩完gta一個任務之後又freeze左,我留意到漸變嘅RAM rgb停左， 跟住我重新開機都開唔到(cpu fan/ RAM rgb著但冇畫面)，然後我就將重新插過條RAM就開得返，呢個會唔會係RAM有問題嘅證據?

再次用furmark燒，12分鐘freeze左

antec 我諗 99% 係牛既問題

隻牛邊度買 ? 中央田 ?

amd ram yes

==正經===

2條都咁?

yes，rgb定左一隻色

哎喲 乜咁橋 又係中央田啲件呀 ?

yes，今日換左，仍然出事

你換火牛係 點換 ? 保養一換一 ?

係阿，換左全新(應該係掛 )

單條、換slot都試過..
有無fd子都係玩amd 借到ram咁

你有冇方法搞到隻 唔係antec既牛？

我之前整過一部機 又係類似咁壞
隻牛又係黑央田買 又係antec。

仲要都係 neoceo 但我係 I , 450w

講多兩講 又會有人話我 針對黑央田 係囉 咁多巧合既？

唉冇阿
我而家諗緊換唔換埋display先，其實ram就係之前新蛋特價汁嘅，如果真係壞只可以怪自己蠢，唯有再出2*8GB，但我肯定唔會再買咁高頻，買2666算

但display呢D有保養嘅就緊係換得就換左先

今日先換唔係咁快阿

或者可能antec問題呢

antec有冇咁容易壞

好老實 我唔係好信 antec亦唔信 黑央田

慢慢試
弊左驚最後唔得搵鋪搞 試到係底板問題

你問人借隻牛試下囉

最驚係呢樣，底板有問題好撚煩
又要拆曬D野落來

咁如果真係要買新ram去邊到買好？

旺角嗰間

不過其實底板壞會有咩症狀呢？我開到機，底板燈著下著下(呼吸燈)應該冇問題？

好多情況

真正最弊係幾樣嘢一齊壞，不能排除呢個可能性！

用爆炸牛 huntkey都用足7, 8 年， 係 2 部機都無事
但隻antec竟然咁易就壞
樓豬依單壞既同我嗰個case好似

咁Silverstone／銀欣呢？

岩先發現好似逢係full screen打機就出事

轉win7再講

卡

冇onboard。。我發現呢個現象嘅原因係因為我有隻game一路都係開視窗化玩，玩全日都冇問題

但岩先玩隻低要求嘅indie game， full screen玩左陣就瀨野，所以我諗返起我好似真係次次都係full screen收皮

好啦，再一次還原基本步，視窗化都係瀨野

咁樣得返display卡有問題
有冇朋友冇得借?

afterburner 降250mhz先

ubi 野因為gpu 而炒好常見

本身打算下星期day off換過張display再上來報告下，點知啱啱玩lol又出事，好似變得越來越容易出事咁

G.SKILL要買GTZRX尾先係for AMD用架喎
你果條係咪唔係X尾？
有無上過ASUS check過條ram相唔相容？

有無些過開機黑screen，響7聲
要熄拖板一陣先開到？
有時用用下定格

以我部7年機既經驗話我知
張display card因為地心吸力同用得太耐而微彎
搵野頂一頂起就應該無事

開機黑screen，響7聲: 冇
要熄拖板先開到: 有
有時用用下定格: 有

我睇呢個from官網:

揾到F4-3000C16D-16GTZR<----我條ram

我放棄了，打算聽日攞落等人幫我check算
睇下咩壞，如果真係display我就出張二手幾舊水用住先，都唔知保養會唔會即時換比我
自己搞真係搞唔掂

大獲d可能係cpu 希望你係卡

比你講一講好撚驚

首先 aida64燒機嗰邊 單獨試咗cpu ram 顯示卡(furmark)先
試10mins~1hr
如果三樣單獨都無問題 就試下aida64+furmark 或者powermax
咁樣有問題嘅話 好大機會係火半問題

可以試下ssd hdd測速同s.m.a.r.t狀態

終於搵到同伴 我都係咁
逢打csgo同pubg就出事 仲要3round內一定會freezing lol睇片個d成日都冇事
之前試過拆ram卡擦一擦就一排冇事
但依排又黎過 唔知點算

利申 16GB ram 1060 6GB 500W火牛

啱先攞左落去街鋪，佢話check過我hardware冇問題，係windows問題wtf

痴撚線而家上網都虧

其實有冇機會係hard disk死?

似係hea鳩你

我都覺

洗機重練咪知

屌，而家連機都開唔到，卡係asus logo，有次入完bios就自動熄，但cpu fan同ram rgb係有燈。freeze左，開唔到機個陣都係有燈。岩岩洗完機之後，出事嘅時候，ram燈都係會漸變

佢點幫你check，我覺得壞ram 機會大，搵唔搵到人借ram 比你試

佢話pass曬所有test wor，屌，我覺得佢係呃飯食

我重新開機，佢係有燈

但冇畫面

有冇試過用擦子膠清下ram金手指

早排都有差唔多情況發生
打機打打下會自己閂機
開game fullscreen會黑mon
要自己閂一閂個mon再開先有畫面

之前暫時解決方法係換個位插電腦條電源線

但琴日換左新板新ram新mb
原本好好地
但今日唔知做乜鳩得返一隻mon用得
另一隻就no signal

搞搞下仲過份
要2條線插晒落display
main個隻mon先用到
唔插no signal隻mon條dvi落display
連hdmi個隻main mon都冇畫面
我估應該都係張卡出事嫁啦

我聽日買張二手卡同換個hard disk再睇下點，我個hard disk係用返以前部機嘅，因為個陣見佢冇壞就費事換

有，擦埋display

不如順手換ssd啦，重裝windows 落去再試

我冇用ssd 一次出三件真係窮

出隻平的240gb 裝windows，或者二手ssd
反正你都要換啦

我都有類似問題 玩部分game會變色或者彈game 時間不定
例如玩fallout 4 好耐都冇事
玩bf1 gta 5會彈game

親身試過
in my case 壞RAM
on board test 緊係易pass la

同我一樣情況?

係ar
平時上網睇片完全冇問題
一打機特別勁game 易出事 就好似你條片咁
sound,screen 都停哂係度
試過係度等佢幾分鐘 但佢又唔藍mon / 黑mon / reboot / shut down
keep住同你條片咁
reboot後有時連windows都入唔到

我都有呢個問題，換咗display卡就無事

完全一樣ar

諗起早年去聯強整野
見到有條傻佬話條RAM壞
人地見佢啲金腳花撚哂
佢話聽人講用擦膠擦金腳
就拎咗舊沙膠去擦

沙膠 呢個好笑
話說我display card保養係聯強，買唔夠一個月就虧有冇得即時換，同埋去邊換，我見佢有3個centre，青衣就實在太遠，搭地鐵由最東邊去最西邊

去旺角就得

沙膠

笑到我醒左瞓唔返

有個囯家係教人用沙膠擦

換左display (二手)，裝左新ssd/hard disk都係炒，唔通真係老母板

我部機用左8、9年，最近呢1年裝win 10一開始用幾個月都無問題，最近大半年畫面都會無啦啦定住唔郁，重開幾次先入到win，我都想問問我底板似唔似有問題，熄左電源總制再開返要重新做底板設定，已換過底板粒電都係咁，另外有無程式查discplay卡有無壞，hdd 我有兩個
c:用ssd
d:用左8、9年的普通硬碟，如果呢個硬碟有問題會唔會定畫面
問題比較多，謝指教

嘩好撚慘喎係咁換……

星期一換底板試試 換完都唔得姐係ram/cpu啦，不過我覺得cpu係冇咁容易壞

CPU 好難壞

睇咗咁耐都係覺得係ram問題
等樓主報告

妖，而家freeze得越來越頻密，仲要次次都要熄火牛

新卡都係開機冇畫面，但張卡，底板，ram，cpu fan都係有燈 做乜9咁靈異

壞u

你換的料都夠砌多部啦

但而家又開到

其實係 好撚on9，買返來都唔夠一個月

張卡係比新你?
老技好濕鳩，有機係人地用過

咁就直接砌部新的啦

唔係嘅，我係買張二手RX570當後備
星期一我會一次過換埋張display，但我怕佢冇得即時換比我，所以就買定張二手

唔驚礦卡?

幾百蚊粗用算

freeze個陣mouse同keyboard嘅燈都會冇埋

熄撚晒driver d 咩optimzed 效果/filter，多鳩魚

越來越虧，freeze重新開機，會不斷開熄開熄

仲未換 ram ?

樓主 2條ram插係邊2條ram slot?

ram接觸不良, 9成

星期一一次過換

2,4

家下差咩野未換？

底板同ram，其實仲有display，不過有張二手嘅試左都係出事

姐係版lo

兩樣一齊壞嘅機率好細，飛機引擎就係例子

其實換display card有冇得即時一換一？我上網睇聯強要成個月

佢應該會即時check你張卡係咪有問題
真係有問題嘅話先會幫你寄，咁就要等一個月

仲未搞掂

樓主好慘

我早2個月都係咁
之後換過部算, 快靚正

一口氣去換埋底版同ram 先啦
聯強上次等粒U 等一個月

唉，真係癡線 今次真係好黑仔

正有此意，應該點都唔會係粒U壞嘅

巴打 好似識你

換左老母板同埋RAM, 竟然得左

唔知你邊個，但識就唔好起我底

成部新腦

display要等一個星期，而家用緊二手卡

最後真係壞板?